

\section{Estimation du nombre de clusters}

\subsection{Motivations}

\paragraph{}

\subsection{Rule of thumb}

\paragraph{}
$$\boxed{k \approx \sqrt{\frac{n}{2}}}$$

\subsection{Heuristique pour documents}

\paragraph{}
$$\boxed{k \approx \frac{m \times n}{t}}$$

\subsection{Approche avec matrice Kernel}